名校爆退學潮 女拔罕有招插班生 英華書院：全港學校幾有同樣問題

【明報專訊】香港政局不穩，有港人舉家移民步伐加快，名校生退學潮持續。本地部分傳統名校回覆本報查詢時證實持續有學生退學，其中拔萃女書院因應該校的退學情况，近日罕有公開招收本學年（2020/21）下學期的中一至中四級別插班生。有教育界人士形容情况少見，相信與學生流失頗多有關，才會公開招收下學期學生，不排除《港區國安法》實施及多國公布的港人移民計劃成了退學潮「催化劑」。另一名校英華書院早於上學年期末流失約50名學生，本學年有10多學生退學，校長鄭鈞傑嘆道「幾乎全香港的學校都面對緊同樣問題」。

...：有錢唔會走，樓市日日升

有錢既小支支又唔落黎
死窮鬼既小支支又唔收

用腳投票

好明顯有錢人，去到外國都唔怕無工開嗰啲

我都咁有錢，都會去外國啦

留響香港，貪樓價貴？

移民？攞嚟講

2020年11月3日

藍屍身體很誠實

國際學校好多已經plan下年9月去英國讀書

睇咩都假
睇細路仔走唔走最真

房屋台立即趕到

d五毛話剩係得連登仔見到人移民

樓價gogogo

有錢人之所以有錢 因為佢地識避險

藍屍會話：梗係走啦咁多港毒教師

不過又會係去外國讀唔係返大陸讀

支國教育係，仇恨教育，崇尚叢林法則，不可組織，不能合作，不是追求真理，只係如何鬥別人。人格扭曲，不求思考，不求正義。（沒有宗教信仰，沒有正確人格教育，沒有正確社會意識，沒有合作信任教育，這些信仰及教育會同共產黨一黨一人統計有嚴重矛盾，所以不會存在）
支那教育，你只要學習好如何為共產黨貢獻，鬥背晒所有理科書，幫助共產黨管治下的科技發展，幫助共產黨對抗西方就得。

唔失既人就睇下當年既上海
歷史在重演

有機會就要走

一早話咗陰d陰d咁走

個別事件姐
有祖國唔驚

公屋窮撚就快讀到男女拔

有錢自己唔走都要送仔女去外國讀書啦

留係度一陣放學返黎批鬥篤灰父母

插班女學生

以前通常係中三中四之後先多人走出國

後生仔擋子彈
你地班中產就走

名校學位平日一位難求
今時今日名校竟然有幾十個人退學
真係前所未見
估計而家仲有好多人等緊個疫情完咗先移民，到時分分鐘連名校都要殺班

一定係政府搞嘅公共教育搞得太好，個個唔讀私校轉校去讀公立學校。

而家直頭走難咁走，連個title都唔要，都唔知值唔值錢，所以衡量退學移民穩陣仲分分鐘升值

等唔到啦，我都送走咗個仔
第一：
外國開學時間唔同，遲一個SEM蝴蝶效應可能影響佢大學畢業時間
第二：
外國學位有限，如果想入間好少少嘅學校，依家仲唔準備基本上己經冇曬位
第三：
名校Group啲家長最撚奸詐狡猾，把口話對香港有信心，下星期個仔就退學去外國

轉去國際學校

政府比到信心佢地
移民實無死
0單變依加日日過百單
仲要吹風話唔用歐美疫苗
明日大嶼做水魚

許智峯抄二代身家單嘢，重令到更加多人快速移民

香港人賣緊樓移民 On9先會留係香港

我估主要原因係呢個
嚇走晒

咁已經可以如此的成功啦！

通常班中產會話：「係咁架啦！鬼叫你地唔係中產以上呀？」

名校都要殺校！？

本身留係香港係有吸引之處
而家無左，咪走

至於咩吸引之處
每個人都唔同

但好明顯，係每一個好處都慢慢消失

橫掂大學都會送走，點解唔早啲送走，香港啲U唔入流

都無人講過中產一定係黃
分分鐘怪鳩後生累到佢要舉家走人添

香港大學而家都變哂大陸教授大陸留學生集中營啦

如果男女拔入邊全部都係公屋窮撚
就變成邨校啦
名校係階級現象，貴族學校係貴族讀既學校，而唔係讀完會變貴族既學校

見到多咗好多國際學校嘅廣告

世界咁多中學大學，點解以前香港讀書馨香啲，就係信心保證咋嘛，而家又國安又凍結，你估班中產藍絲真係甘心做韭菜咩，講下就當真

凍鳩戶口回血

氣氛唔好 以前03環境唔好都話一齊捱 獅子山精神
而家環境唔同曬 大家清楚曬咩事 唔再留戀

我有少少錢就算自己唔走
都會掉個小朋友去外國讀書啦

我早廿年係加拿大見好多都係讀完小學就去讀中學

有錢佬個仔女先係寶貝
點會同你講獅山
係搵錢方面無出路咋
醫生？律師？企業？
有邊樣唔係同紅線有關？
醫生都就嚟輸入所謂外地喇
77係玩爛左香港
有錢佬唔洗同你遊行，用腳投票

人走咗都可以買香港樓既...

政策上應該要保障本地學生入學比例，但係啲學店想賺好多好多錢。

唔怕比人凍結

走得既已經投左票

成日叫人盲目去惡性競爭只會阻礙學術發展。

大家都各施其職啫

有錢先至走，空咗層樓賺租又賺升幅

八九十年代多數小三至小六就走
一係就讀完中五走

好似係

下 你負責擋棍擋子彈
我負責移民
下 你咁都講得出

出年9月就精彩喇

李慧玲：香港立法會太暴力 走人啦

本身讀國際學校都唔平
遲又走早又走 不如依家走 英國仲可以免費讀書到高中

本身香港依幾年都開多咗好多

希望醫生快d輸入

執哂佢啦

名校要殺校

有自己生意 過去英國遙控都得

有叻既仔女真係快啲走，唔好益啲人材比共產黨

去英國讀書點都好過係香港啦！

有錢梗係走啦 教科書任你改 連常識都學唔到

係架 仔女去外國父母繼續炒
你買左未?

777: 佢地去左大灣區讀書